---
title: 開箱！紐約大都會台灣日
description: 'New York 大都會台灣日 | 紐約 MLB 台灣日 | 大都會台灣日球衣 | 紐約 16 屆大都會台灣日'
date: 2021-09-16
tag: [New York]
category: Travel
---

紐約大都會台灣日（Mets Taiwan Day），舉辦至今已經 16 年了，也已成為住在紐約的台灣居民的年度盛事，不少居住在紐約的台灣人將此活動當作回娘家的日子，借此機會，在球場與許久未見的朋友碰面等

## 大都會台灣日歷史
這項活動是從 2005 年開始舉辦，到 2019 年總共連續辦了 15 年，到了 2020 因疫情的關係停辦，到了今年（2021）才又舉辦（第 16 屆）

每年的大都會台灣日都會請開球嘉賓，今年 2021 年請到的是蕭美琴（現任駐美代表），也是大都會台灣日舉辦 16 屆以來的第一位駐美代表

2019 的開球嘉賓是 Youtuber 蔡阿嘎，該次台灣日也成為大都會從 2015 舉辦到 2019，進場人數第二高的一次（人數最高的一次為 2013 年，開球嘉賓為大聯盟球員王建民）

## 16 屆大都會台灣日
本次大都會台灣日在 08/29 於紐約的花旗球場（Citi Field）舉辦，且本次購票後還會送限量台灣專屬球衣，而也因為有送球衣，所以吸引了許多平時不會進場看球的人（例如我）

![16 屆大都會台灣日專屬球衣](../images/111-04.jpg)<center>Mets 台灣日專屬球衣(正面)</center> <br />
![16 屆大都會台灣日專屬球衣](../images/111-05.jpg)<center>Mets 台灣日專屬球衣(背面)</center>

而棒球日除了有開球嘉賓外，在球場外也會有些遊戲攤販來跟大家介紹台灣，以及在換局的時候，螢幕上也會播放由總統錄製的一段短片，短片中除了介紹台灣此次在東京奧運中取得好成績的運動員外，也不外感謝美國捐贈了疫苗給台灣

想看短片的可以點擊：[第 16 屆大都會台灣日總統短片](https://www.youtube.com/watch?v=HwxUMpn8_a4)（來源：蔡英文 Youtube 官方帳號）

![16 屆大都會台灣日](../images/111-01.jpg)
![16 屆大都會台灣日](../images/111-02.jpg)


## 後記
在找資料的過程中，發現大聯盟其實都有所謂的主題日活動，除了台灣日外，也有日本日，韓國日等等，但這些可能是因為進場觀眾不多，所以並沒有像台灣日一樣可以連續舉辦了 16 年（除了 2020 因疫情而取消）

大聯盟（MLB）一年 162 場正規賽，而主場佔了 81 場，而其中主題日就有 50 - 60 場，除了各國的主題日之外，也有其他的主題日，像是：讓球迷帶小孩來一起同樂的教育日（Education Day）、或是可以帶狗狗進場的狗狗日（Bark At The Park）等等

想更加了解主題日的話，卓君澤也專訪了 Mets 台灣日的幕後推手：紐約大都會亞洲市場負責人 王偉成（Wayne）的這集 Podcast [EP24｜大都會台灣日幕後推手是他！王偉成在大聯盟向世界介紹台灣](https://podcasts.apple.com/gb/podcast/ep24-%E5%A4%A7%E9%83%BD%E6%9C%83%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%A5%E5%B9%95%E5%BE%8C%E6%8E%A8%E6%89%8B%E6%98%AF%E4%BB%96-%E7%8E%8B%E5%81%89%E6%88%90%E5%9C%A8%E5%A4%A7%E8%81%AF%E7%9B%9F%E5%90%91%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%BB%8B%E7%B4%B9%E5%8F%B0%E7%81%A3/id1481973949?i=1000464688571)

